張超雄：過份渲染對南亞人不公

【本報訊】近期接連發生涉及南亞裔人士的案件，惹輿論關注現行免遣反聲請機制，是否造就罪案上升的原因。不過有議員及關注團體認為不能一竹篙打一船人，擔心過份渲染南亞裔人士犯罪的事件，會對南亞裔人士不公道，更令本地少數族裔難以融入社會。

非華裔被捕者增5.1%
據警方數字，去年非華裔人士因刑事罪行被捕人數有4,703人，較前年增加5.1%，佔整體被捕人數14.1%，比例較前年增加0.8個百分點。被捕4,703非華裔人士中，香港居民及非居民各佔約半，其中持行街紙的非華裔犯案人數達1,506人，較前年增加393人，升幅達35%。

立法會議員張超雄不諱言，涉及持行街紙南亞裔人士的案件確實不少，但是否佔罪案比例特別多，值得深究，警方應具體掌握有關情況，並向公眾解釋。他擔心社會過份渲染有關問題，會構成歧視及分化問題，「好似講親南亞裔人士就同罪案有關，咁係唔公道，亦影響少數族裔融入社會嘅機會」。
融樂會總幹事張鳳美亦質疑南亞人士持行街紙，不等同會導致罪案上升，兩者未必有必然關係。她亦擔心過份渲染有關問題，一竹篙打一船人，會加深市民對南亞裔人士的誤解。她又指有關問題自立法會選舉以來都已變得相當政治化，呼籲市民勿以有色眼鏡看待南亞裔人士。
對於有意見認為應再新設立禁閉營，關注難民權益組織「Justice Centre Hong Kong」研究及政策主任李敏指出，外國經驗顯示設立禁閉營所花費的社會資源及費用更多，而從個人基本權利的角度而言亦違反人權，故該會反對有關建議。
■記者劉柏麟

唔怪得個女係弱智
盡得老豆遣傳

咁低等人種天生就應該俾人歧視架啦
有咩好講

遲早買槍返黎打死呢條仆街

呢d垃圾根本唔應該自由活動
應該起間集中營困住佢地
之後查明身分就逐批趕佢地出境
比假資料，有案低既就直接處決啦屌

南亞之父張banner真係無屌錯佢

以為自己係X教授呀屌你

咁有無d正面例子佢可以提出黎？
我眼見既南亞人
隨街吐口水
有次去商場配眼鏡期間有3～4個南亞細路入左黎拎晒眼鏡鋪俾客擺出黎個d糖即刻轉頭走
個老細嘆氣一聲我覺得好無奈
d糖係擺向度俾人食唔收錢
但無幫襯之餘就拎晒

我明人不分人種都有好壞
但唔管制既話對無做壞事既南亞人都係唔公平

又賴選舉
立法會都選完十世 咪又係個個屌

又係你條撚屌難民之父，含家剷顧掂自己個女先啦

2年就升左差唔多個double
咁你都講得出不公

佔整體14%都幾誇張

屌你老母張超雄，又話支那人來拿福利，又係咁叫D蝻入香港

我屌你老母

但佢地人數係佔香港人比率係低

你老母比狗屌

你好撚賤

但我同樣咁諗

張鳳美

油麻地發生警員開槍案，融樂會總幹事張鳳美說，警方是否一定要在當時開槍，交由警方去評論，她們關心的是警方在開槍之前，有沒有足夠的溝通，向對方說現時有一個警告，如果警方察覺到對方不是一名華裔人士，應該用英語及雙語去警告。

張鳳美希望警方應該反映或反省一下，香港是一個兩文三語的地方，如果每次都是用廣東話作出口頭警告，是否足夠。

上年南亞劈緊人個陣話差佬冇用雙語警告先開槍

比人屌到

我意思係 比率低可以佔咁高整體 畀人當全部都係潛在罪犯不為過

賣港

送哂去張超雄屋企喇

邏輯上應該係南亞人唔犯罪就無人報囉

唔通你想好似北歐咁連難民強姦金毛一線鮑都唔可以講咩

不如你做下野減輕佢地犯罪率好過啦

屌你捐撚晒全副身家同間屋養佢地啦

根據張超雄既邏輯，蝻亞人既犯罪率一日未到100%，你都唔可以屌啲蝻亞人

多謝張超雄

咁邊個對香港人公平呀

呢d大愛撚真係累撚死人

咩叫過份渲染？？
報導事實都叫過份渲染！
而家有南亞人成日犯法， 傳媒報導， 市民擔心理所當然， 有咩過唔過份
我睇唔到點過份渲染

UST蝻亞狗入黎吠兩聲先啦

其實呢班人成撚日護住佢哋做乜
我就當佢唔犯法咁佢哋對香港有咩貢獻？？
比咁多入嚟做乜撚嘢， 有咩益處

佢邏輯係報紙作新聞

仲有 果堆所謂難民99%以上聲請無效
邊撚度難呀屌

佢地有業績, 可以繼續做議員

應該推哂佢地去喜靈洲
一個月掉一次食物去

等佢地玩生存遊戲
如果游水出島就放沙魚.

拔槍呢個動作已經等同國際語言

之前覺得佢個女好慘，而家覺得抵撚死

為左個NGO經費可以去到幾盡

社福高層薪津高 欠透明度

UST蝻亞仔做咩唔入黎既

之前有事去荔枝角收押所探監，有1/3去探監既係拎行街紙既南亞佬

講數據都過份渲染

有d似外國左膠極致 你可以報新聞 但唔可以描述犯人既種族

香港自己都未攪掂
點解要招班咁既人

難民之父

多謝難民之父

點解一樓張圖唔列埋強姦 抽水等性罪行嘅數字

屌你啦難民之父 你都有份放d蝻入黎架 我屌你老味閪